\documentclass[a4paper,11pt]{article}

\usepackage{uebung}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{dsfont}
\usepackage{type1cm}
\usepackage{enumerate}
\usepackage{wrapfig}
\usepackage{framed}
\usepackage{subdepth}
\usepackage[retainorgcmds]{IEEEtrantools}

\setlength{\textwidth}{170.0mm} \setlength{\oddsidemargin}{-6mm}
\setlength{\topmargin}{-15.0mm} \setlength{\textheight}{250.0mm}

\newcommand{\ew}[1]{\langle #1\rangle}
\newcommand{\gv}[1]{\underline{#1}}
\newcommand{\rot}{\; \mathrm{rot} \,}         % Rotation

%% Kopfzeile
\setcounter{uebung}{09} \setcounter{section}{0} \uebungstitel{Übung zur \href{http://t2.physik.tu-dortmund.de/de/lehre/cp_14.html}{Computational Physics}}

%%-Je-nach-Anforderung-folgende-Schalter-freigeben
%%------------------------------------
%--nur Aufgaben (ohne Lösungen)
   \newenvironment{loesungP}{\comment}{\endcomment}
   \newenvironment{loesungH}{\comment}{\endcomment}
%--nur Lösungen der Präsenzaufgaben
%    \newenvironment{loesungP}{\loesung}{\endloesung}
%    \newenvironment{loesungH}{\comment}{\endcomment}
%--nur Lösungen der Haushaufgaben
%    \newenvironment{loesungP}{\comment}{\endcomment}
%    \newenvironment{loesungH}{\loesung}{\endloesung}
%--alle Lösungen anzeigen
%    \newenvironment{loesungP}{\loesung}{\endloesung}
%    \newenvironment{loesungH}{\loesung}{\endloesung}
%%-Ende-der-Schalter------------------


\begin{document}
  %% Meta-Informationen zum Übungszettel
  %% Prof 1, Prof 2, Ausgabe , Abgabe
  \uebung{\href{http://t2.physik.tu-dortmund.de/de/mitglieder/loew/index.html}{Priv.-Doz.~Dr.~U.~Löw}}{}{20. Juni 2014}{27. Juni 2014}

  %Generelle Anmerkungen
  %\begin{framed}
  %  \textbf{:}
  %\end{framed}

  \setcounter{punkte}{25}
  \hausaufgabe{16}{Poincar\'e-Schnitte des H\'enon--Heiles-Systems}
    Untersuchen Sie das Verhalten einer Punktmasse $m=1$ in der Ebene unter Einfluss des H\'enon--Heiles-Potentials
    \begin{align*}
      V(\vec r)=\frac{1}{2}\mathopen{}\left(x^2+y^2\right)+x^2y -\frac{1}{3}y^3
    \end{align*}
    mit Hilfe von Poincar\'e-Schnitten. Stellen Sie hierzu die kanonischen Bewegungsgleichungen auf.
    Vergleichen Sie die Ergebnisse für folgende Integrationsverfahren (nur Runge--Kutta und symplektisch für b) und c) verwenden):
    \begin{itemize}
      \item Euler
      \item Verlet
      \item Runge--Kutta 4. Ordnung
      \item symplektischer Algorithmus 4. Ordnung
    \end{itemize}
    Gehen Sie hierbei wie folgt vor:
    \begin{enumerate}
      \item[a)] Testen Sie alle vier Integrationsverfahren am Beispiel des harmonischen Oszillators, um sicherzustellen, dass Sie richtig implementiert wurden.
      \item[b)] Finden Sie mehrere Startwerte für die Energien $E \in \left\{1/100, 1/12, 1/8, 1/6\right\}$.
        Erstellen Sie für jede Energie einen Poincar\'e-Schnitt des Systems, indem Sie jedesmal einen Punkt an den Koordinaten $(p_y, y)$ eintragen sobald das System die Bedingung $x=0, p_x>0$ erfüllt.
        Versuchen Sie, für einen möglichst gut gefüllten Plot viele verschiedene Startwerte gleicher Energie zu nutzen.\\
        \textit{Hinweis: Suchen Sie nach Vorzeichenwechseln der $x$-Koordinaten in aufeinanderfolgenden Integrationsschritten und interpolieren Sie dazwischen linear.}
      \item[c)] Stellen Sie jeweils eine Trajektorie aus dem periodischen und eine Trajektorie aus dem chaotischen Teil des Phasenraums graphisch dar.
    \end{enumerate}
\end{document}
